
2011-04-03T11:30:0Z
politika
VATANDAŞLARIMIZIN İNANÇLARINA SAYGI DUYUYORUZ Devlet Bakanı Faruk Çelik, "başkanlık" sistemi tartışmalarıyla ilgili, "Sayın Cumhurbaşkanımız ve Başbakanımızın birer cümlesini alarak sanki bir çelişki varmış gibi takdim etmek son derece yanlıştır" dedi Bursa - Ben sayın Cumhurbaşkanımızı da Başbakanımızı da dikkatle dinledim. Bir çelişki söz konusu değil. Şu anda Türkiye seçime gidiyor. Türkiye'nin gündeminde şu anda başkanlık sisteminin tartışıldığı bir atmosfer yok. Bu yönüyle sayın Cumhurbaşkanımız gayet net bir görüş ifade ediyorlar. Sayın Başbakanımıza sorulan bir soru var; sayın Başbakan da 'Seçimden sonra Türkiye'de bu konular tartışılmalı, gerekirse referanduma gidilmeli' diyor. Akabinde sayın Cumhurbaşkanı da 'Seçimden sonra bunlar görüşülebilir. Tartışılmasında ben bir mahsur görmüyorum' diyor. Yani Sayın Cumhurbaşkanımız ve Başbakanımızın birer cümlesini alarak sanki bir çelişki varmış gibi takdim etmek son derece yanlıştır. Bütünüyle baktığınız zaman seçim atmosferine giriyoruz, her ikisi de aynı şeyi söylüyor. Seçim atmosferinden çıktıktan sonra da tartışılıp, referandum süreci gerekiyorsa olabilir. 'Ülkenin hayrına ise bu konu değerlendirilmelidir' diyorlar. Yapılmak istenen, belli çevrelerin sanki 'Efendim büyük bir tartışma var, büyük bir fikir ayrılığı var' gibi bu önemli konunun bu şekilde takdimi son derece yüzeysel bir bakış açısıdır, art niyetli maksatlı bir yaklaşımdır." - Bursa 4 14 17 0
